<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000002.xml
  *
  * Copyright (c) 2005-2012 Alec Smecher and John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Searching Help Page 
  *
  -->

<topic id="mysqlIndex/topic/000002" locale="ar_IQ" title="Searching" toc="mysqlIndex/toc/000000" key="mysqlIndex.search">
	<section>
		<![CDATA[<p>(لطفاً، لاحظ أن صفحة المساعدة هذه تختص حصرياً بإضافة البحث لمفهرس MySQL. المزيد من النصائح عن آلية البحث تتوافر في {help_topic key="index.search" text="صفحة البحث"} الأكثر شمولاً.)</p>
		<p>نظام Harvester قادر على البحث في عدة مستودعات ذات تنسيقات مختلفة للبيانات الوصفية. إعتماداً على الأرشيف الذي تختار البحث فيه وعلى طريقة تهيئة النظام، فستحصل على نموذج مخصص يسمح لك بالدخول في أكبر قدر ممكن من التفاصيل.</p>
		<p>على سبيل المثال، إذا اخترت عدة محفوظات مفهرسة باستعمال تنسيق البيانات الوصفية لـ Dublin Core، ستحصل على نموذج بحث يدعم الحقول المختلفة لـ Dublin Core. مع ذلك، إذا كان بعض الفهارس التي تختارها مفهرسة بطريقة Dublin Core والأخرى بطريقة MARC، فستحصل على نموذج يمثل الحقول المشتركة ما بين التنسيقين. (هذه تسمى المعابر، وهي قابلة للتعريف من قبل المشرف.)
		<p>لعمليات البحث البسيطة، يمكنك استعمال نموذج البحث على الشريط الجانبي. عندما تبحث عن الكلمات المفتاحية بواسطة هذا النموذج، فإن كل الحقول في مجمل المحفوظات ستخضع للبحث.</p>
		<p>لعمليات البحث الأكثر تعقيداً، استعمل رابط البحث في أعلى شريط التنقل. لاستعمال هذا النموذج، عليك إدخال كلمة مفتاحية واحدة على الأقل. عند إدخال محددات متعددة، فإن النتائج سيتم ترتيبها وفقاً لما يأتي:
		<ul>
		<li>النتائج ستتوافق مع كل المحددات.</li>
		<li>النتائج التي تلبي كل المحددات ستظهر في أعلى قائمة النتائج.</li>
		<li>النتائج التي تتوافق مع بعض المحددات ستظهر بترتيب تنازلي اعتماداً على عدد المحددات المتوافقة.</li>
		<li>محدد الكلمة المفتاحية سيعتبر ملبى فقط عندما تكون كل شروطه متواجدة. مثلاً، المحدد "university NOT school" سيعتبر ملبى بالنسبة إلى السجلات التي تحتوي في الحقل المعني كلمة "university" ولا تحتوي على كلمة "school". مع ذلك، فالنتائج التي لا تلبي هذا المحدد قد تظهر بالشكل الموصوف أعلاه.</li>
		</ul></p>]]>
	</section>
</topic>
